\chapter{Stand von Wissenschaft und Technik}
\label{sec:standVonWissenschaftUndTechnik}

\begin{flushright}{\slshape    
    Ich könnte mir ein künftiges Jahrtausend denken, das unser Zeitalter der Technik
anstaunte, wie wir die Antike bewundern, und Maschinen ausgrübe wie wir
Statuen.} \\ \medskip --- Christian Morgenstern \cite{Schimmang.2013}
\end{flushright}

Zur Entwicklung einer Software wie dem {\PACKAGINGTOOLKIT} sind eine Vielzahl
theoretischer Grundlagen und technischer Frameworks erforderlich. Dieses Kapitel
wird den Stand der Wissenschaft und Technik analysieren, indem zuerst die zum
Verständnis dieser Arbeit notwendigen theoretischen Erkenntnisse vorgestellt
werden und anschließend die bei der praktischen Umsetzung
verwendeten Technologien.

\input{Chapters/standVonWissenschaftUndTechnik/langzeitarchivierung}
\input{Chapters/standVonWissenschaftUndTechnik/semanticweb}
\input{Chapters/standVonWissenschaftUndTechnik/webtechnologien}
\input{Chapters/standVonWissenschaftUndTechnik/buildEntwicklung}
\input{Chapters/standVonWissenschaftUndTechnik/architekturmuster}
\input{Chapters/standVonWissenschaftUndTechnik/entwurfsmuster}
\input{Chapters/standVonWissenschaftUndTechnik/testmethoden}  